我想話你知 咩係愛

Bb, 今日係同你一齊左第17日。
本身今日約左你,但你同平時一樣就消失左, 直到我收左工, 自己一個遊街既時候, 你好奇怪咁問我係咪收左工。
你完全唔記得你琴日約左我, 什至同我講你無辦法對我上心。
係, 的而且確, 你對上果段感情, 你未放得低, 亦好難將我放係你心入面。 我知我未做得到, 但唔好用我同你個ex去比。 我唔係佢, 我唔會好似佢對你咁, 唔可以將一切都比晒你。 我連條命都可以比埋你。 如果咁樣可以令你再唔會諗住佢,我無所謂。
你會驚, 係正常架。但你想比呢個機會我去令你唔驚既話, 你都要同我相處多啲。 用你雙眼,用你內心去感受我對你既每一樣好, 對你既心意。
咁我先可以做到, 打開你果道緊緊鎖住既心。 漸漸咁推走佢係你心入面佔據既每一分每一毫。
我從來都唔覺得愛係好自私, 至少我唔係。 你再傷我,再對我差都好, 我唔會因為咁而放棄架。 如果你一直認為我唔會走而事無忌憚咁對我再差啲, 你即管放馬過黎啦。 你會見到我可以因為愛你而有幾自甘墮落。
今日同你講"咁你試下失去我啦"。 我只係妄想你體會到, 其實你失去我, 你會比失去你個ex更後悔, 更難受。 雖然係呢一刻既你, 可能完全無感覺。
曾經你同我講過,你第二個ex係呢個世界上最愛最愛你的一位。 佢會同你計劃將來, 佢會包容你所有既缺點。 你仲話過, 如果佢搵番你, 你會同佢一世。 咁我呢?
我可以忍痛咁教你追番你個ex,或者你同其他人一齊都好。 只要你幸福, 過得開心就夠。
我好清楚你每一次比完糖我食, 你會比番三倍既屎我試。 但果一次既糖, 足夠我回味百次。 因為我相信, 我既堅持係有成果。
我唔係偉人, 我唔可以對所有人都係咁。我本身係一個好高傲自大, 不可一世既人。 係我眼中, 好多人都係蠢過豬。 但偏偏, 我對住你就係蠢過豬。
今日係第一次我覺得你好蠢好幼稚, 點解要去執著人地既眼光, 人地對你既批抨。 你就好似從來都活係人地眼光既世界一樣, 可能自己都唔知真正既你係點咁。你知嗎? 愛係唔需要解釋架, 你愈解釋, 就好似話比所有人知, 你有幾蠢,有幾自以為是咁。你有幾愛你既ex, 你知, 佢知就夠。
當你努力做一件事, 其實人地係有眼睇到。 即使睇唔到, 你都係只要對自己負責任, 對你愛既人負責任。 你好難做到所有人都覺得你好好同完美。 你係有好愛好愛佢, 但係, 你同佢相處最多都係一年姐。
係呢度我特別想講下我爸爸。
佢係一個今年79歲既老人家, 11歲開始出黎做野, 同我媽係第二段婚姻。自從97金融風暴之後, 佢為左養家, 就離鄉別井咁出左去外地做野搵錢。
可能一年都未必會見到佢一兩次, 但由細到大 我都知佢係好錫我同細佬。佢可以為左我兩兄弟, 付出佢既一切。
由佢坐完監番番黎屋企住之後, 佢對呢頭家, 照顧得無微不至。一早起身煮好早餐, 熱好飯菜比我媽帶飯番工。叫我細佬起身番學, 叫我起身番工。所有家頭細務統統佢一手包辦, 佢唯一既興趣都只係得閒玩下幾十蚊馬仔。每日洗衫煮飯, 洗碗抹地, 掛衫洗廁所,每晚都會摺好晒衫十一點半先訓教。第二朝6點未夠就起身重複前一日做既野。
順便講講我媽, 佢一手照顧我同細佬長大。我爸未番黎之前, 都係佢擔起頭家。所有野佢都要兼顧, 直到我爸爸番左黎, 幫佢分擔屋企既鎖碎事,變成我媽只係需要飯來張口。除左番工 佢咩都唔洗做。
我媽每日最鐘意就係放工番到屋企, 鬧我爸爸做咩做唔好, 做啲咩又唔夠好。話佢無用,垃圾 幾十歲人都係一事無成。同我爸爸鬧離婚, 話要搬出去住。我同我媽無論講開啲咩話題,總會拉埋我爸爸落水, 唔好似我爸爸啲咩咩咩咁衰, 唔好學我爸爸啲咩咩咩咁蠢。
但我爸爸對我媽係點既呢? 每日打去問佢鐘意食咩餸,佢特登去買 去學識煮比佢食。 因為我媽做野辛苦, 佢好多時都會煲湯比我媽飲。成日都會買啲我媽鐘意食既生果。 我媽叫佢上深圳拎啲咩就去拎 ,我媽叫佢做啲咩佢就做。 就連鬧交,每一次都係我爸爸氹番我媽。講到呢到, 都可能以為佢地只係老夫老妻打情罵俏,一個願打,一個願捱。但我媽係打從心底入面憎恨我爸爸,點解唔可以為佢帶黎好日子過。點解人地老公有啲咩咩咩,自己老公咩都冇仲欠落一身債。點解我爸爸會咁冇用。咩都唔識做,唔識搵,唔識煮 我見最多就係批抨我爸爸煮餸有幾差, 有幾難食。順帶一提,我爸爸蒸既魚,我未試過好食得過佢整既。
我媽話難食,就一啲都唔食。我媽話啲早餐日日都係同一款,一淡都唔食就咁放低係度出去番工。
而我爸爸日日中午都係食舊餸,就係想夜晚可以煮啲新既餸菜比我媽食得開心啲。 佢就連比我媽鬧到仆街既時候, 都係忍住唔出聲。當然佢都有忍唔住既時候啦。
每日知道呀媽幾點左右會番黎,就開住個cctv,睇住我媽幾時番黎,等佢番黎食飯。幫佢開定門,等佢入屋。 無論佢做啲咩, 都係以我媽為先。連有時太熱個廳開下冷氣,佢第一句都係話呀媽唔鐘意,一陣佢又鬧架喇。唔好開咁耐吖。即使我媽對佢有幾差, 什至晚晚一句說話都唔同佢講, 同床訓但唔同頭, 掂下我媽都唔得, 佢都堅持左6年。
我爸爸番左黎屋企住6年喇,我媽同佢出街既次數我諗10隻手指都數得晒。就算出街,佢地都係前後腳,好少一齊行。一個對佢咁既女人,佢都可以忍受咁多年,你估佢被虐得好開心好幸福?佢都只係想我媽開心就夠。就算佢做既野係幾咁微不足度,只要我媽可以有少少因為佢做既野滿足。佢已經開心到唱晒歌,成日都心情好好。
每次從我爸爸口中講我媽既時候,佢面上果份愛意,係盲既都睇得出,感受得到。
如果問我,咩係愛? 我諗,大概就係我爸爸對我媽呢份愛,咁無私。神愛世人,講既就係無私既愛。 佢都忍受左6年,不離不棄。雖然會有時對我吐苦水。作為一個79歲既老人家,佢仍然堅持。佢聽到我媽講嫁比佢根本係錯 ,佢嫁錯老公, 害到佢今時今日過得咁慘。每一字每一句都深深咁插係我爸爸既心,但佢都堅持落去。 我問過佢,點解我媽對佢咁衰, 都仲要死心不惜咁對佢好? 佢話, 無計架。 鬼叫佢係你呀媽吖。
呢份愛,真係令我好佩服。亦係因為咁,我明白到我愛你應該要係點。 我亦清楚呢份感覺 ,係愛你。
唔好嘗試挑戰我愛你既底線,你會發覺深不見底。
今日我唔想批抨你對你ex既愛與唔愛,係唔甘心唔服輸定係點。都已經成為過去,你眼前既人係我啊。
而家只係好短既三個月。 三年後, 三十年後, 你又可唔可以講番你今日呢番說話 "你一定忍受唔住要走"呢?